\chapter{Consulteren}

\section{Wat heb je geleerd?}
\paragraph{} Uit de feedback is gebleken dat het meeste punten ter verbetering
zijn op het gebied van presenteren. Dit vond ik interessant omdat ik zelf onder
de indruk was dat dat doorgaans wel goed gaat. Genoemde punten zijn onder meer
"veel 'euh'", een wat statische houding, articulatie, toon, het heen-en-weer
switchen tussen slides. Dit laatste is toe te schrijven aan gebrek aan voorbereiding.
De eerste keer dat ik deze presentatie gedaan had was dit niet het geval.
De feedback met betrekking tot uitspraak en toon komt niet uit de lucht vallen.
In het verleden is mij dit ook wel eens gezegd en blijft dus een aandachtspunt.
Een presentatie met veel afbeeldingen is wederom bevallen en ik merk ook dat ik
het zelf prettig vind om een verhaal aan afbeeldingen op te hangen. Bovendien 
ervaar ik ook dat het makkelijker is om de aandacht van publiek vast te houden
en oogcontact te maken, wat ook vaak positief wordt ontvangen.

\paragraph{} Eigenlijk was iedereen wel positief over de inhoud en structuur van
het verhaal. Aan inhoudelijke kennis geen gebrek, wel heb ik meermaals te horen 
gekregen dat er veel jargon in de presentatie zat.

\section{Wat was moeilijk?}
\paragraph{} Ik vind het lastig om een goede combinatie te vinden tussen tijd en 
diepgang. Enerzijds kan jargon tijd besparen, er zit immers veel informatie in de
taal verpakt, maar tegelijkertijd blijkt dat er toch (zelfs op een HBO-ICT) relatief
veel mensen zijn die hier blijkbaar moeite mee hebben. 

\section{Wat heb je gezien bij je mede studenten}
\paragraph{} Een student heeft vroeg in zijn presentatie een woordenlijst aangehaald
waarin de belangrijkste begrippen doorgenomen werden. Dit bleek best een handig
middel om jargon 'out-of-the-way' te hebben.
Een andere student heeft in plaats van een powerpoint een handout gebruikt. Ik stond
hier aanvankelijk wat sceptisch tegenover, maar al snel bleek dat het helemaal niet
onprettig is om een papiertje met wat inhoudelijke details bij de hand te hebben.

\section{Wat ga je volgende keer anders doen}
\paragraph{} Toch ook voor een korte presentatie even een uurtje voorbereiding
uittrekken. Ondanks dat ik de presentatie al eerder had gegeven was het verhaal
als wat verder weggezakt dan ik dacht. Ik merkte ook dat het wat minder vloeiend
liep en daardoor ook zo nu en dat iets vergeten was. Dit leidde ertoe dat ik af
en toe even terug moest in de slides wat als verwarrend en/of rommelig werd 
ervaren. Dit zou er ook voor moeten zorgen dat ik wat beter binnen de tijd blijf.

